大隊草坪出發 成員團體中途加入 7.1遊行 民陣以身試法

2018年06月29日

大隊草坪出發 成員團體中途加入
7.1遊行 民陣以身試法

■范國威則指會在遊行當日派發「港奸圖」，諷刺港奸破壞香港。謝榮耀攝

【本報訊】後日就是7月1日，民陣今年再失去維園足球場作為7.1遊行出發點，更被警方強迫以維園草坪起步，民陣昨召開記者會，召集人葉志衍表明，民陣大隊雖會在草坪出發，但成員團體則會在軒尼詩道中途加入，又表明歡迎市民在該處與民陣成員一同起步。另外，因應近日沙中綫工程醜聞，民陣亦將加入聲討港鐵主題。

記者：呂浩然

民陣多個成員團體昨聯手號召市民後天七一上街，除了原先定下的口號「結束一黨專政，拒絕香港淪陷」外，眾人更高叫「聲討港鐵，草菅人命，不要豆腐渣工程」。

葉志衍先表示，今年民陣會按警方要求在維園草坪集合，同時考慮到維園的出口狹窄，民陣會在離開維園後、於高士威道才張開大橫額，至於其他民陣成員則會在軒尼詩道西行線加入遊行隊伍，民陣亦歡迎市民於該處加入，又指從草坪出發並不理想，為免市民冒險，所以不會呼籲市民進入草坪。

被問到若警方強行封鎖軒尼詩道至政總的遊行路線，禁市民中途加入，民陣如何處理時，葉志衍反問：「咁點解唔封咗東角道畀我哋？」又指屆時都會呼籲市民無謂犯法，亦希望市民不要與警方有無謂爭執，民陣會嘗試與警方溝通，他自己則會以身試法，證明警方的無稽。

籲市民上街聲討港鐵

另一方面，各民陣成員團體亦呼籲市民今年務必上街。被港府DQ的社民連梁國雄先指，03年大批市民特地從到維園出發，是因為警方指經維園出發的才計算入遊行人數，故當時很多人縱辛苦都進入維園，以免建制陣營詭計得逞，故今年警方只是重施故技。他更質疑盧偉聰指中途加入遊行是違法的言論沒有法律根據，只是旨在作政治檢控，強調從近期的鐵路醜聞可見，港人7.1一定要上街，因為現時的政權是「你唔出聲佢就話你啞㗎喇」。

民主黨許智𥧌則指，過去一年公民運動和公民社會遭到打壓，政府則越來越大膽，所以市民更不能認命或置身事外，尤其很多年輕人犧牲自己的青春和去換取民主，「我哋都唔堅持落去，仲有邊個堅持落去？」。

公民黨楊岳橋亦強調，香港現時只是表面和諧，內部仍存在矛盾，「講港鐵都咁大不滿，點解唔上街呢？」。

社民連吳文遠表示，過去一年無數反對政府人土以不同理由遭政治迫害，高官濫權、豆腐渣工程頻生，「回歸廿年嚟未見過倒退、沉淪得咁嚴重」，由於林鄭和中共都是欺善怕惡，現在更需要市民上街，否則「唔出聲（林鄭、中共）只會踩多我哋兩腳」。新同盟范國威則指會在7.1當日派發「港奸圖」，諷刺無數的港奸破壞香港的制度優勢。

上一則
上一則
決戰莫斯科：凍結美斯

下一則
下一則
劉小麗入工黨 擬做補選Plan A

仲敢講結束一黨專政